%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------
%% -------------- /MM_Style.sty                                                          --------------
%% -------------- Stildatei: geladene Pakete; selbst definierte Kommandos                --------------
%% -------------- Autor: Ehmann, Hans, Klünder, Linn, Ye                                 --------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------

%% ---- Einbinden in LaTeX \usepackage{MS_Style}


%% --- 00 --- Pakete: ---------------------------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath,txfonts,csquotes}
\usepackage{tabularx,colortbl,multirow}
\usepackage{tikz}
  \usetikzlibrary{arrows,positioning,backgrounds,fit}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{algorithm, algorithmic}



%% --- 01 --- Definition von Kleinkram:  --------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------
%% --- Schriftart ändern:
\newcommand{\changefont}[3]{\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}
\newcommand{\K}[1]{}                               % Mehrzeiliger Kommentar


%% --- 02 --- Definition von Farben: ------------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{hellgrauhd}{rgb}{0.85,0.85,0.85}      % Farbe für Tabellenkopf
\definecolor{hellgrauze}{rgb}{0.95,0.95,0.95}      % Farbe für jede zweite Tabellenzeile
\definecolor{captionfar}{rgb}{0.24,0.70,0.44}      % Farbe für Abbildungsbeschriftung


%% --- 03 --- Schriftzug für Titelseite: --------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------

%% --- \RichtText{} mißt die "`Länge"` des Textes
%% --- \UnterRT{}   wählt Schriftgröße des Untertextes so, daß er bündig mit dem RichtText abschließt

\makeatletter
\newsavebox\BoxRT
\newsavebox\UBoxRT
\newlength{\lengthRT}
\newcommand{\fontoptRT}[1]{\def\@fontoptRT{#1}}
\newcommand{\RichtText}[1]{\savebox\BoxRT{\mbox{\@fontoptRT #1}}%
            \global\setlength{\lengthRT}{\wd\BoxRT}
 \usebox\BoxRT
 }

\newcommand{\UnterRT}[1]{\resizebox*{\lengthRT}{!}{#1}}
\makeatother


%% --- 04 --- Pakete (Fortsetzung - Pakete, die Farben benötigen) -------------------------------------
\usepackage[margin=10pt,
            font={small, sf, bf},
            justification=centering,
            singlelinecheck=false]{caption}           % Anpassung der Abbildungsbeschriftung
\DeclareCaptionFont{captionfar}{\color{captionfar}}
\captionsetup{labelfont=captionfar}